新增病例少到可疑 美國務卿批評中國企圖掩蓋疫情

2020-02-26 16:27:02
〔編譯陳成良／綜合報導〕中國公布的武漢肺炎新增病例持續減少之際，亞洲、歐洲和中東部分地區的病例卻暴增。美國國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）25日痛批中國與伊朗的審查制度，指兩國企圖隱瞞疫情，涉嫌隱瞞武漢肺炎疫情在國內造成的真實規模感染。他警告兩個國家隱瞞疫情的做法，正在損害國際利益，並呼籲包括兩國在內的所有國家要「實話實說」。

根據中國國家衛生健康委員會今早通報，2月25日，武漢肺炎新增死亡病例52例，累計死亡2715人；新增確診病例406例，累計確診病例7萬8064例。湖北以外地區僅新增5例，且無人死亡，再創疫情高峰以來新低；在中國31個省市區，有26個新增病例歸零。

然而，這些數字遭到國際各界的強烈質疑。龐皮歐強調，北京掩蓋有關武漢肺炎疫情並因此加劇疫情。他指責北京驅逐了三名《華爾街日報》記者，並指出：當前疫情更需要新聞自由，才能確保公眾和醫務人員可以取得有關該病毒的準確訊息。

龐皮歐說，「如果中方允許外國記者和醫務人員自由發言和調查，中國官員和其他國家將能夠爲應對疫情挑戰做好充分的準備。」

龐皮歐抨擊中國後話鋒一轉，批評伊朗同樣掩蓋疫情，認為德黑蘭當局必須「說出真相」。他說：「跡象顯示，伊朗政權可能壓制了有關該國疫情爆發的重要細節，對此，美國深切關切。包括伊朗在內的所有國家都應該提供有關真相，並與國際援助組織合作。」

據法新社24日報導，據半官方的伊朗學生通訊社（ISNA）報導，伊朗庫姆市議員法拉哈尼（Ahmad Amirabadi Farahani）指控德黑蘭當局隱匿疫情，因為該市就有50起死亡病例。

蓬佩奧

我應對支那封網，刪貼，限制發言同隱瞞疫情
加上搵人打手足
所以決定以後唔去支那
希望所有手足都忍住唔好去
呼籲全球支持香港既外國人
都唔好再去支那

麻煩各位朋友, 幫手發這個聯署出去, 幫手找人簽
這個聯署是請求白宮要求youtube解釋為什麼限制談及武漢肺炎的題目? 為什麼限制言論自由? 希望大家幫手發出去, 因為被黃標了, 會影響收入, 是中共打壓言論自由的手段之一, 不可以就這樣被人打壓

Google is censoring legitimate YouTube videos about the new coronavirus in China

另外這個國際聯署反對Youtube限制言論自由
麻煩都簽埋

睇番支那反共 twitter，上面醫院床位真係開始有空缺

如果上面情況繼續改善，好難話佢係假

愈嚟愈多吉床位=情況改善？

所以要睇埋3月情況

照計中共今日開始放鬆，兩個星期後就大爆發，死亡人數上百萬

如果3月疫情冇惡化，真係要對呢個國家另眼相看

Pompeo